{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028780",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제주도민속자연사박물관"
    },
    "text": "済州島民俗自然史博物館\\n\n1984年に開館したこの博物館は、草屋を思わせる1階建ての建物で、敷地面積は4万9,500㎡（1万500坪）で、建築面積は4,950㎡（1,500坪余り）です。内部には4つの展示室と1つの視聴覚室があります。展示室には自然史資料9,000点、民俗資料3,200点など、計1万2,000点以上の資料が用意されています。展示品は民俗遺物だけでなく、動物や植物の生態や地質に関する自然史資料も集められています。特に自然史展示室では、済州の生成過程や土壌、岩石、そして動植物の剥製などが展示されています。また、民俗第1・第2展示室では、済州の巫俗や風物、済州人の一生や生業器具などが展示されています。さらに、特別展示室では済州出身や済州にゆかりのある芸術家たちの作品が展示され、視聴覚室（130席）にはスライドやビデオなどの設備も備えられています。この博物館は、済州特別自治道済州市三成洞（チェジュシ・サムソンロ）40km（イルド2洞996-1）に位置しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この博物館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "この博物館は1984年に開館しました。"
        },
        {
            "question": "この博物館の建物の特徴は何ですか？",
            "answer": "この博物館の建物は草屋を思わせる1階建ての建物です。"
        },
        {
            "question": "この博物館の敷地面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "この博物館の敷地面積は4万9,500平方メートル（1万500坪）です。"
        },
        {
            "question": "この博物館には何つの展示室がありますか？",
            "answer": "この博物館には4つの展示室と1つの視聴覚室があります。"
        },
        {
            "question": "この博物館には何点の資料が展示されていますか？",
            "answer": "この博物館には計1万2,000点以上の資料が展示されています。"
        },
        {
            "question": "この博物館の展示品はどのようなものがありますか？",
            "answer": "この博物館の展示品には民俗遺物や動物や植物の生態、地質に関する自然史資料があります。"
        },
        {
            "question": "済州の生成過程や土壌、岩石についてはどの展示室で見ることができますか？",
            "answer": "済州の生成過程や土壌、岩石については自然史展示室で見ることができます。"
        },
        {
            "question": "済州の巫俗や風物、済州人の一生や生業器具についてはどの展示室で見ることができますか？",
            "answer": "済州の巫俗や風物、済州人の一生や生業器具については民俗第1・第2展示室で見ることができます。"
        },
        {
            "question": "スライドやビデオなどの設備があるのはどの部屋ですか？",
            "answer": "スライドやビデオなどの設備があるのは視聴覚室です。"
        },
        {
            "question": "この博物館の場所はどこですか？",
            "answer": "この博物館は済州特別自治道済州市三成洞（チェジュシ・サムソンロ）40km（イルド2洞996-1）に位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 324,
        "QA": 427
    }
}